「與中國大陸沒任何區別」 港警撲槍 捷克落閘拒售武

「與中國大陸沒任何區別」
港警撲槍 捷克落閘拒售武

【新聞焦點】

相關新聞：美報告：警槍添子彈 發射量倍增

【本報訊】香港警隊於反送中運動濫暴，及以港版國安法肆意拘捕異己，遭歐美國家抵制禁運武器來港。本報日前報道，香港警隊欲改購東歐國家捷克槍械，以解決槍械荒。惟警隊如意算盤打不響，捷克共和國明言去年起視香港與中國一樣，不會出售武器予香港。相關捷克兵工廠亦指出，其出口受捷克和歐盟相關規例約束，如未獲捷克相關部門簽發許可證，不得向香港警隊售武。

本報日前報道，香港警隊早前訂購美國SIG廠製造的衝鋒槍，因美國禁運令被迫取消定單；警方有意轉為引入捷克烏爾斯基．布羅德兵工廠（簡稱CZUB）製造的CZ蠍式EVO 3 A1衝鋒槍，供警隊反恐部隊使用。同時，警方亦有意選購CZUB製造的9毫米半自動手槍，以替代軍裝警員的「老爺」佩槍美國史密斯威森M10左輪手槍。

惟作為歐盟成員國及北約成員之一的捷克共和國回覆法新社查詢會否批准售武予香港警隊時，其發言人指出，就武器出口而言，捷克共和國自2020年起，視香港和中國大陸之間已沒有任何區別，由於國際禁運，不允許武器出口予香港。本報早前亦就會否售武予香港警隊查詢捷克共和國，惟暫未獲回覆。

警務處長鄧炳強

或改購國貨避禁運

CZUB廠所屬的CZ集團於本報報道刊。。。。。。。

本報早前曾聯絡CZUB廠的香港代理商保。。。。。。

民主黨立法會前議員林卓廷相信，捷克作。。。。。。

捷克共和國自2020年起，視香港和中國大陸之間已沒有任何區別

做得岩呀

國貨好差咩？

I have few words to President Joe Biden

用黑星手槍咪得囉